點先為之情緒病?

我細細個已經好小事就會喊
但個人慢慢長大，覺得成日喊好醜
我比起其他女仔算係高，就更加唔想比人知原來我咁脆弱咁玻璃心
所以有咩事都忍住唔喊，仲不斷講爛Gag搞笑氹人
到而家都廿幾歲，發覺原來自己活得好攰
好多時自己其實唔開心，但仍然撐住自己撐埋人地
我唔知自己係咪有情緒病
以前可能隔一段長時間就會無啦啦好唔開心
冇原因咁唔開心，跟住就會匿埋自己喊一餐
喊完又繼續戴面具，扮開心扮低能去氹身邊嘅人開心
近呢幾年又係咁受情傷，又由讀書變到出社會工作，
唔開心，自己匿埋喊嘅情況愈來愈多
最近呢幾個月…仲會忍唔住行行下街喊
搭巴士坐坐下又喊
其實我好唔鐘意周街喊，我都覺得好醜
但我控制唔到，啲眼淚係咁湧出黎……
到底我係因為眼淺定係有情緒病……
其實好辛苦，我撐住自己好耐，但冇人知…

試下搵人傾訴下，感覺上會好D

我都Feel到自己有情緒病
又係自己屈埋屈埋咁...
一到夜晚心情就好sad
每晚都需要酒精...覺得自己好廢
間中有死左去既想法

BTW , 撐住...凡事總有方法解決
要需要你肯行出一步去改變
我都明踏出呢一步會好難
(我都未知幾時可以行出呢一步)
但願你可以，比我先行出呢一步

加油

我唔敢比人知我係咁樣
我一直營造到自己係開心果
我唔想比人知自己係咁唔開心

我都係……有時會想死
但為咗屋企人，男朋友，朋友
我唔想佢地傷心…

我都明，我係朋友眼中都係開心果，有時輕輕透露自己唔開心，對方會覺得你咁on9又點會唔開心
亦就係因為自己唔開心，所以聽到人呻會做d野令對方開心d，例如陪朋友散心，聽佢呻，再講多d正面既野。

exac7ly一樣
佢地係會覺得"你咁on9點會唔開心"
好似冇諗過我都係人，都一樣會有情緒

咁有無諗過...咁你即刻用假面具去做人
凡人，有情緒係好正常
如果無咩工作上/利害關係
有情緒係無問題

習慣咗去做安慰人嘅角色，抽離唔到
傾訴完，佢聽完又幫唔到我，又比我影響埋情緒
我又會跳出黎扮冇事，氹返佢轉頭
明明自己已經冇心情，但仲係會死撐
因為唔想隔離果個都唔開心……

結果只會令自己再收埋啲
唔開心都自己忍

似抑鬱 上網睇下抑鬱症嘅徵狀先

曾經以為成日見果個fd會明自己
原來都唔係
講出黎又扮可憐咁
倒不如自己吞咗佢算

之前有玩過啲網上測驗
係冇或者輕度
啱啱玩咗2個都中度
呢類test準唔準架……

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

其實我都好想搵人同我傾
但我真係唔知可以搵邊個

會唔會冇胃口 訓得差易醒 或者訓足成日 冇動力 失去興趣 集中唔到 影響工作學業 自責內疚覺得自己冇用 想死

精神/情緒有病既定義主要在於flexible
有需要既時候有適當情緒係健康
白啲講 即係該嬲時會嬲 該喊時會喊
該平淡時平淡

你似係調節唔到情緒 所以唔排除係有生病
但唔需過份擔心 因為所謂調節唔到
都係因為身體保護自己既機制 即係可以話係正常

有冇意願搵下社工/輔導員傾傾
可以幫助到你更加認識自己需要
從而睇返日常生活 可以點改善

如果真係想 可以幫你搵下 你住果頭邊到搵到服務

最近都冇咩胃口
發惡夢多咗
自責內疚覺得自己冇用
想死

係，我真係調節唔到情緒
完全控制唔到自己，只要一唔開心就忍唔到
只要一句說話都可以令我唔開心好耐
可以令我崩潰咁喊
明明只係好普通嘅說話
照你咁講，我諗我過一排就冇事
唔洗搵社工啦
唔該哂你

試下問問自己呢啲問題？

1. 你點睇自己既生命？
2. 你既人生為左啲咩而生活？
3. 你點睇「人地點睇你」呢樣嘢？
4. 「人地點睇你」點樣影響你生活？
5. 「人地點睇你」對你自己既生命同人生 有幾重要？

思考一下，答案仲係味同 未諗過之前 一樣？
純粹輕鬆自己諗一諗
一時諗唔到 唔洗俾壓力自己
俾啲時間自己 慢慢黎

你有既幾多時間 你係可以有權去決定同選擇的

絲打, 唔知你近排係咪有啲事令你覺得好大壓力? 令到你好多時都唔開心?

有時同左人地講, 人地都真係未必明
見你都好在意身邊既人 絲打都係一個好care人地既人

BTW 如果絲打你過一排真係覺得好唔妥
都真係可以搵社工/輔導員傾下

堅似抑鬱 建議儘早搵臨床心理學家或精神科醫生了解

東張喊包女主持？

生命的意義……
其實我都成日諗，但我都唔知
每次喺度揾野，朋友問我搵緊乜
我都搞笑咁講"搵緊人生意義"
佢地以為我講笑，但其實我係認真

我都唔知係咪我亂諗野
總之最近都好唔開心……
我都好想個人可以平靜啲……

我會嘗試控制下情緒
如果真係頂唔順，我會去睇醫生
thanks ching

做乜起我底